【九子罪成】台灣陸委會：突顯「一國兩制」危險本質 中共「人必自侮而後人侮之」

「佔中九子案」全部九名被告均被判有最少一條罪名成立，台灣陸委會今晚表示，「人必自侮而後人侮之」，中共侵犯香港人權，突顯「一國兩制」危險本質，港人與國際社會也因此對「一國兩制」信心下降。

對罪成感遺憾

台灣中央社引述大陸委員會書面聲明表示，「占領中環行動」是香港民眾爭取民主普選的和平抗議行動，政府對佔中人士遭控的罪名成立感到遺憾。

陸委會強調，以國家強權、法制武器侵犯天賦人權的政府，非但無法獲得民心的敬重，更突顯「一國兩制」的危險本質。

陸委會指出，「人必自侮而後人侮之」，香港移交中國大陸 21 年來，中共不斷侵蝕香港政治、自由、人權及法治，是港人及國際社會對「一國兩制」信心下降的主因。

應省思何以港人甘冒風險爭民主

陸委會認為，相關方面應深切省思，何以香港民眾甘冒被判刑風險，仍要上街爭取民主；一再以強權壓制人民冀求的執政者，才是造成「一國兩制」污名化的主犯。

陸委會表示，台灣與國際社會相同，均長期高度關注香港情勢。執政者應以正面、包容的態度，回應港人對民主、自由的期許；有關方面也應信守基本法對香港「一國兩制」、「港人治港、高度自治」的承諾，確實尊重人民和平表達意見的權利。

新版九二共識, 雜種自取其辱

如果明年支那瑜當選
台灣將行一國兩制
自身難保

垃圾賣國瑜
對唔對撚住自己良心啊